網上瘋傳屋邨保安唔畀收利是 網民：世界末日喇

每逢農曆新年，不少保安員都會非常期待「𢭃利是」這個環節。不過，網上近日就瘋傳一張屋邨通告，當中列明保安員不可以收利是！

網上近日流傳一張房屋協會的通告，當中寫明房協屬下員工受《防止賄賂條例》約束，不可以收受任何利益，包括利是或禮物；而根據合約條款，房協所聘請的服務承辦商及其僱員（包括保安員、清潔及保養承辦商員工）亦然。

一眾網民看後都紛紛表示這是「保安員的世界末日」，並為保安員抱不平，「新年派利是乃中國人的習俗，取其意頭，大家利利是是而已，小小意思算什麼貪污？」亦有不少網民搞笑回應指「邊個話利是入面一定係『利益』，我畀張紅紙畀保安唔係唔得下化」、「過年咪冇保安返工」。

獄卒收嘅係死囚家屬嘅賄賂

啲保安可以收返埋個霎熟狗頭樣

黑警都收楊明d臭湯啦屌

唔係所有攞住證都唔收得咩？

黑警就幾千萬咁收
保安就幾十利是都唔比收

講過好多次
你塞入佢袋冇事
佢用手接就仆梗街

有咩分別

佢主動同你講恭喜發財問你拎就唔得
你主動畀佢就冇問題

都同大陸接軌，收禮肥上瘦下。

房協年年都有貼呢隻通告

開門俾黑警嗰啲俾佢跟住篤灰

一人力抗黑警嗰啲靜靜雞俾多啲啦